再有律政司政府律師出聲明！！！

一群政府律師：作為法治守護者一員，必須為良知、為公義發聲

致全港市民：

最近，刑事檢控科的同事和一些律政司政府律師發表了公開信。現在 — 值此非常時期 — 我們集合了一群非刑事檢控科的律政司政府律師，聯合撰寫這封公開信。當權者指鹿為馬、顛倒黑白，我們作為巿民公僕、作為法治守護者的一員，必須為良知、為公義發聲。

許多市民認為政府有權用盡，藉「依法辦事」、「依法管治」、「依法處理」之名，以「合法」的行動去掩飾政治決定的不公和無理。佔中時期，政府以藐視法庭罪控告示威人士，後來多番褫奪民選議員資格，到最近，政府企圖通過《2019 年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》，以及警方對元朗「反恐遊行」發出反對通知書。

凡此種種，狹義而言，均可稱之為政府「合法」的決定。然而，應否採取法律所容許的行動，其實是個切切實實的政治決定。簡單說，政府「合法」的行動，不必是政府必須採取的行動，更遑論該行動是否必然符合社會公義和社會整體利益。香港與內地的差異，繫於香港一直引以為傲的「法治」（Rule of Law）。法治，豈止單求「合法」而已？如政府以「合法」的手段去達至有違公義的政治目的，便是踐踏「法治」之價值，「法治」淪為「以法制民」（Rule by Law）。

「法治」精神，不僅是「法律面前、人人平等」，更必須約束政權。無論示威者、執法者、當權者，均不能凌架法律 — 尤其是具公權力的一方，須受法律約束。政府一方面「譴責暴力」，強硬宣稱要將違法的示威者繩之於法，另一方面，卻沒有以同樣強硬的態度去調查、拘捕和檢控以「隱藏身分」使用過份武力對待示威者的警員以及「元朗恐襲」及各區示威活動中的施襲者。這令市民深感失望，也令許多市民認為：政府默許、甚至鼓勵警隊與某些人士朋比為奸、利用有組織的暴力對待示威者，為求政治目的而斷送法治。

捍衛法治與公義，律政司司長責無旁貸。律政司司長作為法治把關者，應以不偏不倚的態度，秉承公義的原則，忠於法治精神，闡釋和應用法律，並就政府部門的法律問題提供法律意見。然而，有關政府應否成立獨立調查委員會或依賴「監警會」調查警察濫權，司長只重申現行機制行之有效，沒有向公衆詳細解釋獨立調查委員會和「監警會」兩者在法律上的功能、權限和用途的分別。這難免令公眾質疑，律政司司長是否受當權者的政治決定左右，繼而無視法理上的考慮，以配合當權者的政治決定。

在 8 月 5 日記者招待會上，行政長官指稱「光復香港、時代革命」的口號，已超出修例風波的政治訴求，並指責社會運動已經「變質」。這是斷章取義的說法。維持兩個月的社會運動，不單揭露了政府在修例工作上的政治錯判，而且揭露了警方涉嫌厚此薄彼的執法不公，名存實亡的高官問責制、剛愎自用的政府高官和前所未見的管治危機。在這「時代」下了解局勢，市民不難明白，示威者要求「光復」的，是高度自治，和以法治和自由為傲的香港。示威者所謂要「革命」而達至的，只是由名實相符的真民主選舉產生的行政長官和立法會。這些都是《基本法》承諾和允許的。市民要求政府履行《基本法》，理所當然。政府只於每次在衝突事件後，以記者招待會、或最新提出的警方記者會和跨部門記者會作官腔回應，沒有着手解決現時的困局，完全無視港人極力在爭取《基本法》下應得的民主和自由。

捍衛法治和良知的全港市民，你們不平則鳴，無畏無懼，短短兩月內，你們以和平示威、遊行、集會、甚至以香港首次非勞資糾紛的公民罷工，為公義呐喊。而法律界的人士，於此聲明的日子，以靜默遊行和集會，表達他們反對政治檢控，和成立獨立調查委員會的訴求。而我們這群政府律師，作為公務員，縱然要保持「政治中立」，但法治和公義所受的威脅和挑戰，已遠遠超出政策優劣這層面。當權者威脅法治，我們必須直斥其非，這本來就是我們作為政府律師的責任。我們既是香港市民，也是服務市民的公僕，亦作為法律界的一員，在此艱難時刻，必與你們同行。

對於民間五大訴求，政府於連日來的記者招待會不斷迴避，解釋欠奉。我們促請政府：坦誠並直接回應市民提出的五大訴求，並且堅定捍衛《基本法》對香港人所承諾的法治、自由和民主。唯有這樣，政府才能團結全港市民，走出困境，為香港未來，重新出發。

一群非刑事檢控科的律政司政府律師
二零一九年八月七日

法律界

推

push

//捍衛法治與公義，律政司司長責無旁貸。//
鄭若驊條八婆仲唔出嚟

推！

英國仲講緊一國兩制運作良好

有無咩實則行動

個仆街政府都唔會理你

鄭若曄一定不得好死

出嚟啦鄭若驊

Push

［重要］每日劇本：
狗求其屈人(入唔到罪） 》引人聲援 》引起衝突》拉多批街坊同勇武派 》每日記者會有野講

𧫴記勿落單 勿送頭

係囉

鄭柒婆 知法犯法

今日重有個垃圾法官宵禁左個清潔工

睇到想喊

我都係，寫得好好

鄭若驊死左去邊?

如果有埋英文版同新聲明有日子證明就100分

pish

政府繼續唔理

我已經唔記得上一次鄭若驊出嚟講嘢係幾時

法律界大佬，你地嘅支持好重要

多謝法律界！！

法律界都出聲喇

大鑊！全世界中曬共匪既伏！和理非 武勇 連仔全部同我入黎！

推到民間記者會讀岀黎

頂實啊

俠義之士

法律界俾d力啦

鄭若曄又帶頭罷工

在 8 月 5 日記者招待會上，行政長官指稱「光復香港、時代革命」的口號，已超出修例風波的政治訴求，並指責社會運動已經「變質」。這是斷章取義的說法。維持兩個月的社會運動，不單揭露了政府在修例工作上的政治錯判，而且揭露了警方涉嫌厚此薄彼的執法不公，名存實亡的高官問責制、剛愎自用的政府高官和前所未見的管治危機。在這「時代」下了解局勢，市民不難明白，示威者要求「光復」的，是高度自治，和以法治和自由為傲的香港。示威者所謂要「革命」而達至的，只是由名實相符的真民主選舉產生的行政長官和立法會。這些都是《基本法》承諾和允許的。市民要求政府履行《基本法》，理所當然。政府只於每次在衝突事件後，以記者招待會、或最新提出的警方記者會和跨部門記者會作官腔回應，沒有着手解決現時的困局，完全無視港人極力在爭取《基本法》下應得的民主和自由。

想問落案起訴唔係要經律政司咩
點解刑事檢控科支持都照將40幾個告暴動?
利申返唔太識程序，有錯屌細力啲

留名有英文版，推出國際

推爆佢

法律界真係思路清晰，
平時諗好多野組織唔到
俾佢地寫晒出1黎，要長期人手置頂

今日條八婆又唔死出黎
日撚日匿係office

支持法律界

支持

好波

多謝 法律人士!!

黑衣遊行後會有好多律師企出嚟

大大力推

其實要改革香港，
一定要靠法律界有良知一群支持
例如可以罷免律政司等

我要真雙普選

非刑事檢控科律師

推 五大訴求 缺一不可 8月9機場和你飛

多謝你們

香港最後垂死掙扎，仲有良知既係時候出聲

眾叛親離

如果連律政界都染紅，香港就完

推，多謝你哋發聲

釋放義士

我無野講

睇到好感動

Pish

推，真係寫得好好

照形勢睇，中共又捉虫了。
以為批鬥時代革命光復香港可以搞散運動，
點知弄巧反拙，
全港 (飯民除外) 團結起來
擁護梁天琦的遺訓。

刑事科之前出咗啦，同埋律政司除咗刑事科仲有好多科

！

寫得好好

遺訓

adore!!!!

給那律師一條衛星頻道唸那封信，謝謝

誰家有衛星可廣播到全球？

律政司檢控人員公開信 轟鄭若驊檢控決定 主要考慮政治因素

軍政府無法律可言

郭榮鏗李柱銘

仆佢個街網頁版按正評變咗負評

Respect

律政師律師

感謝發聲，香港加油！

係, 可以去政府個網睇, 有150個左右既刑事檢控科律師

有個高官話警察代表法律

希望其餘145位都係好人

法

捍衛法治！

有節有理

三權之中起碼仲有司法部門未淪陷

好感動 一齊向極權說不！
Free Hong Kong!

到底仲有咩辦法

要頂住鄭若驊條八婆呀

咪咁高調啦

收風太空卡 再做25先有得玩落去

黑警咩都敢做

小心出商業調查科

支持，強力推

人工置頂

好感動香港人加油

高質，一定要推

廢中廢老又話人收錢搞事

其實普通人點衝突法治？

講得好 會唔會有實際行動逼到政府

加油

多謝發聲

多謝！！

多謝你哋

用盡力推

法律界好波

仆街鄭若驊

推到鄭若驊仆街死為止

要貼堂👍🏻

我要見律師！

遺你個死人頭，未死呀

其實佢地罷工係咪最有效可以阻止到政府濫捕濫檢控???
如果律政司既人罷工，會有咩影響???

良知法律撚

我想問問各位法律界朋友 可唔可以私人起訴警務署?

因為而家根本冇方法制衡佢

多謝你地！好感動....
多謝你地仲有良知

如果買laser都拉，根本告唔入，

DOJ係咪應該reject差佬呀？

show off完又照告有撚用咩

多謝

寫得好好好正氣

Respect 但係需要你地俾埋實質行動俾我地

我都係好正氣

由律師講法治最好

其實rule by law /rule of law 分別
真係要作為公民教育咁傳播開去

每一次林鄭/政府官員記招將rule by law 當rule of law 扮講法治打壓香港人

我都好嬲好多人聽唔明
亦好嬲點解無傳媒即時指出佢籍兩樣嘢嘅中譯"法治"去故意fake 香港人

大家文宣可否教人點分rule of law /rule by law?

應該係民事索償？刑事就一定唔得啦
求法律撚解答

集體辭職啦 我請

可惜你地個大佬背道而馳

老實說
律政司同事指出當下律政司既不是係最有牙力

up

但可惜政府係盲GE

好感動 又是doj既良心律師😭😭😭
今次仲要譴責埋大波驊 夠guts!!!

唉 同個唔講道理既政府講道理，真係好辛苦
依家政府用既策略係，唔答問題，純提出問題
再要市民解答問題
咁就當溝通完

政府既種種行為，根本係厚住面皮同你講：我係唔撚聽唔撚答呀，權係我度你吹呀？

律師角度點樣可以杜絕警力濫用拘留48小時搜証

可唔可以貼上 連儂牆？

d 師奶應該識睇？

我知道法律野好難明，但係律政司濫告，角色衝突，要煲大
郭榮鏗已經講過，刑事檢控專員建議獨立檢控被拒絕
SCMP 獨家寫，律政司唔肯程序口頭決定告暴動罪

咁樣係好大問題
律政司仆街係仆街
但要懶中立的人口啞，要細節！

法律界對 「光復香港 時代革命」既詮釋非常值得參考
所以當初民間記者會既你地真係好醒目
冇妄下定論

不過如此聽日個記者會都可以提一提法律界既詮釋

感動
正義之士請團結起來

篤灰先有用
出完份聲份又聽order做野 咁撚化我地🤷🏻‍♂️

狗個邊又係出份野求其影啲委任証
轉頭又係聽order做野

我都係，喊左

自推

幾時

班狗應該落唔到charge掛

咁多行業黎講
法律界一定係最痛心
自己讀咁多書學返黎既野 眼睜睜睇住佢畀人踐踏

push

有良心

講得岩！

出呢d聲明其實有咩用講真，你唔實際做野，同集會唱今天我有咩分別

律政司的大大們
可以出黎教下我們可以點做

再自推

不如你地代表政府打官司既，上到庭一開始就話警方以非法程序取證，代表律政司取消控罪
咁仲有力過出聲明

寫得好好 淺白又中point

「示威者要求「光復」的，是高度自治，和以法治和自由為傲的香港。示威者所謂要「革命」而達至的，只是由名實相符的真民主選舉產生的行政長官和立法會。」

拒絕政府污名化

感謝敢言嘅律師！

貪贓枉法嘅鄭若驊不得好死！

呢封信有三大重要意義：
１。翻舊賬———２０１４佔領藐視法庭案，ＤＱ案，佔中九子案
２。法治———徹底否定政府為法治所落的定義，痛斥政府玩弄法治
３。光復香港時代革命———公然叛逆柒婆和國務院港澳辦的戰略

講得好！！頂住呀律師們！香港最後防線靠你地架！！

其實有冇諗過你地就失業

你地所信所堅持既其實一早蕩然無存

依加讀既法律好快就唔會用到係香港

多謝你地

推左先睇

Btw, 我會接機！
———————————————-
請大家集中火力推8月9-11日瘋狂接機呀！

開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行

文宣有彩色、有黑白！

大巴大巴車落鄭若驊度

哇

一定要推
掃盲
擊破政府謬論

多謝法律界支持

exactly, 睇字都感受到道氣場

呢d先叫真真正正不割蓆。兄弟爬山比位政府入到，第一時間係諗辦法點樣解救，掉返個波比政府

幫香港On9協會推爆去！

推！

入獄前遺下給我們
而且出獄後他可能變了

支持全體罷工辭職 癱瘓律政司

清楚易明總括晒發生緊嘅事

寫得好好
成篇文已經完美解釋晒光復香港，時代革命
林鄭係度歪曲本意，加深社會撕裂

如果接到中大打嚟嘅電話真係要諗吓聽唔聽

必須推

律師真係叻過人，寫封信都特別好

法律界係香港司法系統最後一條防線，立法，執法已失守

律政司人員，可以再行前一點點嗎？
呢d信，對姓鄭的來說，還是不痛不癢吧

下，毅進仔屌打你班高學歷律師啦，毅進仔銀河唯一，天際最強人物

呢個真 佢同佢老公 貪到無人有

法治真係香港的基石！！！！

推
林鄭 黑警 黑社會 黑議員 廢官員 冚家剷

之前雷射筆燒報紙單野，會唔會考慮告警方妨礙司法公正？

多謝政府律師為公義發聲

鄭若驊肯出黎未呀

係愛呀，哈利

一推再大大力推

講得好好

推 律政英雄

多謝你地發聲

邊度有

讚

加油，香港靠你地

篇野除帽除得好乾淨

欣賞，勇於發聲

良心

可唔可以係民間記者會讀出黎 好多人唔知

警察就係法律

呢度

支持良心律師

有良知嘅人都企哂出嚟
政府一直漠視我哋嘅訴求其實係浪費緊香港嘅未來

死英國佬真係幾百年黎無變過

推啊

推到上民間記者會！

死鬼毛澤東有篇文叫事情正在起變化
而家北京一定震怒
一定諗緊點樣清算呢班反賊。

毛澤東提出「毒草共香花同生，牛鬼蛇神與麟鳳龜龍並長，這是我們所料到的，也是我們所希望的」。此後毒草、牛鬼蛇神就成了被妖魔化後的右派的代名詞，

在此篇對中共內部的文章中，毛澤東還為右派列出了兩條出路，「一條，夾緊尾巴，改邪歸正。一條，繼續胡鬧，自取滅亡去何從，主動權（一個短期內）在你們手裏」，這實際上是在黨內發出了肅清右派的信號。

如何「鑑別資產階級及資產階級知識分子在政治上的真假善惡」，毛澤東提出了兩條標準，「主要是看人們是否真正要社會主義和真正接受共產黨的領導」，並且威脅道「只要他們翻這兩條案，中華人民共和國就沒有他們的位置」。

有洋蔥

多謝你地 守住香港法治最後龍門

佢地係非刑事檢控科，當然仲有良心，但刑事檢控科果堆律師，良心已經唔見晒，以諸死示威者為己任，元朗遊行果四個義士冇得保釋就係刑事檢控科得意之作

好多人唔知咩叫「光復香港，時代革命」，以為條柒婆講嘅就係，呢封信其實解釋得好清楚 要推比多啲淺黃和理非睇

佢哋對光復香港，時代革命嘅definition實在太精僻，睇完好想瘋狂嗌口號

呢班仆街有咩資格講法治

開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆
開啟推文回覆

幾多人講都冇用
政府高官全部睇唔到
就好似黑警唔會見到有白衫拎住武器

有識之士

推俾民間記者會朋友睇

律師講一句好過平民講十句
不過政府同藍絲都係唔會醒

在這「時代」下了解局勢，市民不難明白，示威者要求「光復」的，是高度自治，和以法治和自由為傲的香港。示威者所謂要「革命」而達至的，只是由名實相符的真民主選舉產生的行政長官和立法會。這些都是《基本法》承諾和允許的。

法律界解釋嗰句口號，貼地，我接受！

警察冇公義，不如所有示威被拉嘅法官都判無罪啦！而家係有拉唔係又拉，玩撚晒啦

食番口煙先 呢樣野係我最憂心
英國而家粒水粒到縮番入老母個閪到
明明自己簽既野 比人無視 形同係你國旗下屙屎
而家司法部門人員出黎指證 仲有葉虎事件
學之前訪問楊岳橋個記者講 香港事實上係孤立無援
唯一可以相信既就係香港民眾既智慧

光復香港 時代革命個度講得好好

一班有良知嘅人 憑住良心講野
好感動

法律界真係人生贏家

法律界，金融界

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

推爆

多謝你地
勇武左咁多日圍狗係時侯到返和理非出動

法律界好野

光復香港

講香港人話
推

推到政府警黑仆街

垃圾鄭若驊

有無英文版

聲明有咩用
實事呢

光復香港，時代革命！！！

堅持抗爭

在這「時代」下了解局勢，市民不難明白，示威者要求「光復」的，是高度自治，和以法治和自由為傲的香港。示威者所謂要「革命」而達至的，只是由名實相符的真民主選舉產生的行政長官和立法會。

推呀推呀

支持，多謝發聲

中晒計啦
律政司政府律師又畀位人入
(曲)

超高汁回應

法律界次次出聲
就扮死狗冷處理
係夠膽大大聲還拖嘛

睇到鼻酸

咁到鄭若嬅真係落order要告先前拉嘅義士嘅時候， 呢班政府律師同律政署人員會點做？ 照告？ 反抗？

最撚慘係上到法庭個裁判官都係紅底

罷工！

謝謝一班律政師義士的支持

有一點想提出/補充:

其實, 政府/警察依家做既野, 真係「合法」嗎?

應該刊事檢控的, 就不檢控,
沒有罪的, 就插贓嫁禍,
還有, 警察打記者、醫護、沒犯事的過路人,
還有多不勝數的例子...
另外, 法院也已成為政權的工具... 很多案件的判決也不能伸張公義... 甚至用胸也可判襲警...

香港政府和警察, 真的只是不講公義嗎?
他們根本已經是非法政權了, 沒有法理基礎了, 不是嗎?

好感動

推爆佢！ 睇到想喊

實事?

唔想落單就咁做啦！請進入！

見到班防暴做埋畜蟲既野，就諗起自己

佢講既光復同革命應該係好多人心目中既意思

推

五大訴求!!
香港自治!!
真雙普選!!
支持前線!!
肅清警隊!!
拒絕大台!!

呢條仆街闔家剷食屎啦！
埋沒良知，破壞香港法治佢真係第一人

感謝

係良知同專業呀！

DOJ

根本香港無法治，係人治社會

睇完好撚想喊

8月9號 和你飛

依法治國 有法可依
rule by law連北韓都做到

唔該林鄭同警方唔好再將呢個中國式法治掛喺嘴邊
真.法治主要係由擁有公權一方黎維護
唔係市民犯法就等於破壞法治
就算香港多100個葉繼歡都唔及一次制度崩壞
何況示威者絕對唔係壞人唔傷害市民

再推

叫法律界開記招讀好過啦
民間記者會cctvb唔會播，但法律界都仲有機會播呢段
民間記者會時間有限，冇可能所有嘢都講出嚟
同埋呢篇公開信咁好咁解釋左「光復香港，時代革命」究竟係現今亂世講緊啲咩，我地唔可以浪費

佢哋之前好似鬧大波華同埋一個負責嘅檢控官政治檢控
但我地最希望嘅就係一班公務員爆下內幕同埋講下啲程序嘢

咪係，戴耀廷坐緊監都喺入面罷工，要單獨囚禁
但高級公務員們到而家都仲流於貼證件表達支持、但工照返糧照袋，又成日引埋啲「前綫唔好做XX，咁樣會失去公務員支持」嘅言論
請問一直以嚟收市民俸祿嘅你哋，係咪應該有啲實際行動嚟幫助香港市民呢？

呢班律政屍咁多年做咁多陰質野
好似唔關佢事咁

政府死皮賴臉
話吹得我脹啊
擺明車馬就係話俾市民知
我就係咁獨裁架啦
法治變法制
玩死你班賤民啊

講咗我平時想同同事講既野

我之前有個po有講

何謂法治

正面回應喇政府！

唔好再搵藉口！

寫得好好 pish

點講政府都係唔出黎，吹佢唔脹

屌
晨早流流睇到眼濕濕
是咪我太眼淺

靠你地

屌你老母如果英國03年就幫香港
香港超越美國tim啦
洗撚逼住做支那人

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

推呀！！！！！

光復香港
時代革命

早兩日仲有啲蛋散走出黎話要改口號，咪戇鳩啦好嗎

律師們都一齊嗌：

光復香港
時代革命

林鄭口講堅決捍衛法治
實質一直破壞法治果個係佢

公義啊

光復香港
高度自治

時代革命
要真普選

支持一國兩制 反對元朗獨立
支持警方公平執法 反對個别黑警濫用暴力
支持林鄭施政 反對黑社會搞亂香港

刑事檢控科幾時企出黎/停止政治檢控

推 我愛你地啊

雷聲大雨點小

推上多啲主流媒體

靠你地了 檢控個到已經收左皮

佢講法治講得好好
好多人都唔明咩係法治

蘋果都出咗

【逆權運動】良心政府律師為公義發聲！斥當權者顛倒黑白 默許警隊朋比為奸

再有律政司人員為良知、公義發聲。15名非刑事檢控科的政府律師以律政司工作證為證，撰寫公開信譴責「當權者指鹿為馬、顛倒黑白」，斥政府一方面譴責暴力，卻沒有以同樣強硬態度去調查及檢控以「隱藏身份」、對示威者使用過份武力的警員；及元朗恐襲或在各區示威活動中的施襲者，批評政府是默許甚至鼓勵警隊與某些人士朋比為奸、利用有組織暴力對待示威者，為求政治目的而斷送法治。發信人促請政府坦誠並直接回應市民的五大訴求，並且堅定捍衞《基本法》對香港人所承諾的法治、自由和民主。

信中提到，香港與內地的差異繫於香港一直引以為傲的「法治」（Rule of Law），但法治不僅單求「合法」，指若政府以「合法」手段達至有違公義的政治目的，便是踐踏「法治」價值，「法治」將淪為「以法制民」（Rule by Law）。而「法治」精神不僅是「法律面前、人人平等」，更必須約束政權。無論示威者、執法者、當權者均不能凌駕法律，尤其是具公權力一方須受法律約束。
發信人認為，律政司司長捍衞法治與公義是責無旁貸，作為法治把關者應以不偏不倚態度，秉承公義的原則，忠於法治精神，闡釋和應用法律，並就政府部門的法律問題提供法律意見。但對於政府應否成立獨立調查委員會或依賴監警會調查警察濫權，鄭若驊只重申現行機制行之有效，但沒有向公衆詳細解釋獨立調查委員會和監警會兩者在法律上的功能、權限和用途的分別，批評此舉令公眾質疑，律政司司長是否受當權者的政治決定左右，無視法理上考慮，以配合當權者的政治決定。

對於特首指「光復香港、時代革命」口號，超出修例風波的政治訴求，又指責社會運動「變質」，發信人批評是斷章取義，並指示威者要求「光復」的是高度自治，及以法治和自由為傲的香港。至於示威者所謂要「革命」而達至的，只是由名實相符的真民主選舉產生的行政長官和立法會，而這些都是《基本法》承諾和允許。
發信人亦同時讚揚捍衞法治和良知的全港市民不平則鳴，無畏無懼，指他們以和平示威、遊行、集會、甚至首次以非勞資糾紛的公民罷工為公義呐喊；法律界人士則以靜默遊行和集會表達訴求。他們作為公務員，面對當權者威脅法治，必須直斥其非，以盡政府律師的責任，「我們既是香港市民，也是服務市民的公僕，亦作爲法律界的一員，在此艱難時刻，必與你們同行」。

感謝大家

我希望劉細良comment下光復革命果部份。

喚醒港人
激勵港人

字字鏗鏘

推到記者 4點警察記招問點盡力阻止8.11北角斬人預告成真

人命關天
請入內push

同一班唔講法律既人講法律

呢班狗官全部應該落台及被起訴